爸爸突然過左身...

由入院到佢走5日都無
成件事好快好突然
到宜家都覺得好似發左場夢
好唔真實，但事實係以後都唔會再見到佢，唔可以再同佢傾計，唔可以再同佢食飯
我連同爸爸嘅合照都好少
爸爸走左之後我完全無動力番工
好想辭左份工睇住媽咪
我真係唔知點樣可以釋懷

今年幾大?

加油，努力面前，你爸爸都唔想見到你為左佢咁失落

正

你問我爸爸？
佢60都未到

巴打同路人,
上年年頭同你同一情況,
時間會沖返淡佢
加油努力
活得更好先係最好既思念

我真係好掛住佢

咁你呢?
不過講真 如果有閒錢而你經濟又無問題 等搞完後事咪quit左佢 陪啊媽去散下心
如果你係獨仔的話 就最好唔好了

分身家

除左叫你加油都幫唔到咩
有咩想抒發又冇人講就係到呻下啦
想聽嫁

突發性疾病定意外?

R.I.P.

呢個真
錢搵唔晒架

我都經歷過 加油樓主

28
都叫有閒錢喺身嘅
我都係諗住好似你咁講搞完後事陪阿媽散心
但又覺得自己好無用咁

突發感染
唔講太多驚起底
Sorry

巴打頂住呀

都算係突然病

樓主可以寄情在做義工及做善事，為自己及家人積福

同樓主經歷差唔多，依家其實講咩都冇用，搞左身後事先，時間會沖淡一切，人總要向前行，加油

係咁化學 前一日仲好地地食飯 下一日睇睇下電視暈左入院走埋 成件事唔夠2小時

樓主節哀順變
我之前就係好似你咁， 頭嗰幾個禮拜唔想返工， 成個人都冇曬力， 但最傷心嗰段時間過咗，反而好撚鍾意返工， 唔想對住個已經唔再一樣嘅屋企
樓主覺得需要休息下嘅，就順應自己內心
請假先啦， 起碼對你呢段時間嘅心理健康會有好處

巴打你都要好好生活落去

以前掛住做野
連陪屋企人都少
心諗佢地都仲後生
但有時d野真係話唔埋

對故者釋懷就是對其最好的祝福，
R.i.p.
n bless u my friend

多謝
我會好好照顧屋企人

頂住巴打

向好嘅諗，
突然去都好過捱多年病魔推殘先去

不如試下攞2個禮拜至1個月有薪+無薪假

爸爸走左屋企少左個人唔知點咁
我習慣佢成日坐喺度睇電視

請個假調整身心先

比人屌個個係你老母，仲要係臭西

多謝你
但呢刻我都仲未可以釋懷

睇緊個post睇到眼濕濕
樓主加油

Rip

我都有諗過
但佢真係太後生
我無諗過佢會走得咁突然
仲有好多野未同佢講

RIP

當年老豆入醫院半個月 就走左

後尾先知病因, 原來好多病痛
老豆又怕睇醫生, 又有心臟病高血壓,成日飲酒肝同腸都有事

依件事都驚世左我地全家定期都去做身體檢查

加油

爸爸嘅離開都提醒左我做野唔好拖
想做就即刻做
同埋珍惜身邊嘅人

要照顧好自己 同媽咪
加油呀

今日唔知聽日事
人真係好化學
所以我都盡量每年帶爸媽去次旅行
俾佢地開心下
加油樓主

節哀 頂住阿 你仲要睇住你媽媽架

認真，如果相信他日最終會團聚就會開心好多。

我冇任何宗教背景，但開始想有

加油

份工好困身
要日日覆公司野果種
不過由上星期開始我已經無睇email
真係做唔到野

仲衰過高登

節哀順變

我一諗起佢就忍唔住喊
唉

負親

我會撐住
但呢幾日都好辛苦
我想像唔到火化果日會點

你屋企都差唔多嫁喇
咁口臭

係好難受， 你生命中從此少咗好重要嘅存在
多啲陪auntie， 冇咗個老公佢會比你更加唔習慣

我都信有一日再見番佢
好想攬住佢同佢講我好愛佢

時間係會沖淡嘅，最重要係同媽媽互相扶持。你爸爸嘅路已完結，但你自己嘅路仍要繼續行落去。

利申：過來人，嗰時代父擔起成頭家，到依家已成家立室有仔有女。算係幸福嘅。

好好陪下屋企人啦巴打
帶媽媽去下旅行散心 呢個時候佢好需要你

RIP
有冇同老細傾下俾唔俾你放假

我阿媽好愛好愛我爸爸
所以都好擔心佢

book咗未?如果未book嘅盡量拖後啲

祝你同阿媽身體健康

請珍惜家人

我情況同你一樣 當年我18歲

呢段時間你一定好辛苦

巴打加油，我都係同路人，分手加屋企人離開3個月內發生哂，想搵個人傾下可以搵我

日子仲係要過，試吓出戶外做吓運動，
流身汗減吓壓。
PS:我老豆今日出殯

我10歲個年爸爸都過咗身
好難捱 同佢渡過嘅日子又唔多
真係要珍惜時光
好好照顧媽媽 佢一定好大刺激

點解佢行得咁快
我知道無得點解
但我真係好唔捨得

連登真係冇高登咁高質
而家d人學識同創意都唔掂

樓主加油

節哀
比自己休息下先 唔好咁大憂慮

其實換個角度睇 世伯唔洗受病長期折磨 都係福氣 可能對你地講呢一日黎得太早 但對病人黎講可能係一種解脫呢

rip...

明白呀巴打
不過呢個世界所有野都注定
我地做人唔會改變到
唯一做到既係繼續努力生存落去
開開心心
你爸爸都想睇到你咁嫁

有咩唔開心就上黎搵人傾啦

SAME 仲要考緊AL
臨走同佢講會讀到大學
結果果AL 衰左
但靠自己retake 升返上去

上位果下知道自己第一次升唔到,都唔開心
當年一放JUPAS 真係自己走去佢個位同佢講得

加油
你繼續好好活下去
同阿媽相依為命

樓主休息放下假
真心有時唔失去都唔會知原來家人係好重要

依樣野你過左幾年就會冇咁大強烈感覺

反而對自己身體會注意左

如果你好重視份工嘅，問下老細可唔可以放一放假，始終你同你老母係需要一D時間⋯⋯
坦白同老細講，好過比老細覺得你工作出問題

感情野 喊出黎 釋懷吓會好啲

Rip
希望樓主你可以盡快走出傷痛
繼續正常生活
世伯有無買保險減輕屋企負擔？

節哀
最近屋企人健康都出現問題
真係要多D抽時間陪屋企人

God bless u

樓主加油
我爸爸送完我返學就係條街暈左 到我去到醫院佢已經走左
屋企人離世係要好耐時間先釋懷到 你唔會一兩日就無事
請下假陪下屋企人啦 但唔好唔記得自己都要生活落去嫁
照顧好媽咪就會對爸爸最好嘅承諾

rip
好好生活落去
多啲陪你媽咪

呢d有乜好起底？

巴打頂住呀 ，一定要努力繼續堅持落去，大家都大力支持你

加油
無論點 唔好傷心太耐
仲有媽咪要你睇住
Time heals
俾心機

爸爸入左院冇24小時過左身
就黎5年啦 好遺憾
嗰日係度諗原來我下年都u grad 時間真係過得好快
希望你係彩虹橋都好快樂
我真係好掛住你 你可唔可以返黎？

撐住絲打

有句說話叫樹欲靜而風不息
身邊既人同事物都係要失去先會珍惜

希望樓主節哀

快D去告醫院掠返筆

樓主節哀。有時人生就係咁無常…

希望唔好諗埋一邊，嘗試正面啲去面對。發生咗嘅，改變唔到，只有珍惜眼前。

加油！

撐住呀
有時間多D陪阿媽

樓主加油！

負親-小肥

自己都經歷唔少親友離走
明白一時之間自己都好難接受 又多左好多壓力
但巴打一定要頂撚住 珍惜身邊個啊媽

RIP

老豆5月走咗 好明白你感受
不過你要堅強 照顧好阿媽
唔好畀佢傷心過度同抑鬱
後事好多嘢要處理 處理完再去旅行散下心吧

( Show Blocked User - 爸爸的鳩兒也硬了 )

唔建議拖後
寧願一個月內完成哂生後事之後再平復心情

rip
樓主同你媽媽要加油

樓主加油
我爸爸都係走得好突然
我爸爸連我18歲生日都未到就走左
連睇住我成年嘅機會都冇
到出死因報告時我見到寫住hypertensive heart disease
睇完完全唔知up乜
係佢走左個一個月之後 我真係喊足一個月
因為真係太突然 同電視劇劇情一樣
但我知果刻唔係睇電視
時間係真係會沖淡一切
由佢走左之後到而家
我無時無刻都掛住佢
真係好想再同佢行街 傾計 真係好想請佢食多餐飯
樓主Rest in peace
要照顧好媽媽

頭幾日仲會覺得發緊夢
以為自己好堅強接受左成件事
之後要開始面對屋企無左個人
要面對個啲儀式就真係發現佢真係走左
每次係空左既廳都會有種寂莫感
唔會好想留係個個area
個時仲細好多野唔洗我搞
我有時都唔知佢地咁傷心仲要係咁處理啲身後事
係點捱過去..
樓主你要陪媽媽要整既野都可能好多
撐住啦
媽媽好需要你
但你都好需要比自己有野做下忙下

加油，慢慢長路

你呢啲仆街真係食屎死

點會好無用呢？
爸爸過身你好傷心
你媽媽無左個老伴
佢會更加傷心
要好好留意下媽媽情緒

你已經分左身家?

巴打加油！！！！有咩想呻就講出黎啦！！！撐住

Take care bro

感謝一日一笑話

加油 我阿爸喺我中一嘅時候就走咗
一開始的確難受 喊出嚟舒服啲

唔好辭職 你都要繼續生活 我諗佢都唔想你因為咁而辭職 放一兩個禮拜大假陪下媽媽做埋d野就夠

r.i p

Ching保重
起馬你爸爸都無咩痛苦咁走
好好照顧媽媽，但都記得照顧自己，想喊就喊啦

加油啊巴打

Btw 爸爸走果日佢同事搵我傾計先知爸爸係返工果到日日食煙 我自己都懷疑佢係食得太多煙先咁 真心想同食緊煙嘅人講 食少兩支 真係唔講得笑

隔幾個禮拜就會無事

係 試過又係親人入院 幾日後就去左
真係可以好脆弱，從此學識珍惜眼前人
對親人好d
子欲養而親不在

我與父親不相見已有二年餘了，我最不能忘記的是他的背影。那年冬天，祖母死了，父親的差使也交卸了，正是禍不單行的日子，我從北京到徐州，打算跟著父親奔喪回家。到徐州見著父親，看見滿院狼籍的東西，又想起祖母，不禁簌簌地流下眼淚。父親說，「事已如此，不必難過，好在天無絕人之路！」

回家變賣典質，父親還了虧空；又借錢辦了喪事。這些日子，家中光景很是慘淡，一半為了喪事，一半為了父親賦閒。喪事完畢，父親要到南京謀事，我也要回到北京唸書，我們便同行。

到南京時，有朋友約去遊逛，勾留了一日；第二日上午便須渡江到浦口，下午上車北去。父親因為事忙，本已說定不送我，叫旅館裏一個熟識的茶房陪我同去。他再三囑咐茶房，甚是仔細。但他終於不放心，怕茶房不妥貼；頗躊躇了一會。其實我那年已二十歲，北京已來往過兩三次，是沒有甚麼要緊的了。他躊躇了一會，終於決定還是自己送我去。我兩三回勸他不必去；他只說，「不要緊，他們去不好！」

我們過了江，進了車站。我買票，他忙著照看行李。行李太多了，得向腳夫行些小費，才可過去。他便又忙著和他們講價錢。我那時真是聰明過分，總覺他說話不大漂亮，非自己插嘴不可。但他終於講定了價錢；就送我上車。他給我揀定了靠車門的一張椅子；我將他給我做的紫毛大衣鋪好坐位。他囑我路上小心，夜裏要警醒些，不要受涼。又囑託茶房好好照應我。我心裏暗笑他的迂；他們只認得錢，託他們直是白託！而且我這樣大年紀的人，難道還不能料理自己麼？唉，我現在想想，那時真是太聰明了。

我說道，「爸爸，你走吧。」他往車外看了看，說，「我買幾個橘子去。你就在此地，不要走動。」我看那邊月台的柵欄外有幾個賣東西的等著顧客。走到那邊月台，須穿過鐵道，須跳下去又爬上去。父親是一個胖子，走過去自然要費事些。我本來要去的，他不肯，只好讓他去。我看見他戴著黑布小帽，穿著黑布大馬褂，深青布棉袍，蹣跚地走到鐵道邊，慢慢探身下去，尚不大難。可是他穿過鐵道，要爬上那邊月台，就不容易了。他用兩手攀著上面，兩腳再向上縮；他肥胖的身子向左微傾，顯出努力的樣子。這時我看見他的背影，我的淚很快地流下來了。我趕緊拭乾了淚，怕他看見，也怕別人看見。我再向外看時，他已抱了朱紅的橘子往回走了。過鐵道時，他先將橘子散放在地上，自己慢慢爬下，再抱起橘子走。到這邊時，我趕緊去攙他。他和我走到車上，將橘子一股腦兒放在我的皮大衣上。於是撲撲衣上的泥土，心裏很輕鬆似的，過一會說，「我走了，到那邊來信！」我望著他走出去。他走了幾步，回過頭看見我，說，「進去吧，裏邊沒人。」等他的背影混入來來往往的人裏，再找不著了，我便進來坐下，我的眼淚又來了。

近幾年來，父親和我都是東奔西走，家中光景是一日不如一日。他少年出外謀生，獨立支持，做了許多大事。哪知老境卻如此頹唐！他觸目傷懷，自然情不能自已。情鬱於中，自然要發之於外；家庭瑣屑便往往觸他之怒。他待我漸漸不同往日。但最近兩年不見，他終於忘卻我的不好，只是惦記著我，惦記著我的兒子。我北來後，他寫了一封信給我，信中說道，「我身體平安，惟膀子疼痛厲害，舉箸提筆，諸多不便，大約大去之期不遠矣。」我讀到此處，在晶瑩的淚光中，又看見那肥胖的，青布棉袍，黑布馬褂的背影。唉！我不知何時再能與他相見！

R.I.P

冇腳嘅雀仔

聽完喊到傻

呢一首歌，真係好有意思

點解硬係有啲白痴仔咁口臭以為自己好好笑定點？
btw有個人咁好心機逐個cm負皮

願時間可以沖淡一切
樓主加油

樓主加油，要好好照顧媽媽

從新講一聲晚安 才知今天的你我
無法訴說個開心故事回望
奪出的淚水 我知道與你這天相對
瞬間裡 置身黑色派對

4,50歲其實要買醫療危疾保險

樓主 如果你係孝順仔 快啲振作 反而係努力工作 珍惜同呀媽一齊嘅時間 唔通你唔開心有幫助？ 你努力工作 氹翻屋企人就有幫助啦

就咁幻想下老豆突然間去咗都眼泛淚光...
樓主振作呀

準備爭家產啦

利申 過來人

樓主加油 振作啲 比你老豆見到你嘅堅強

Take care

加油 一定好辛苦

屌你老母

巴打TAKE CARE!!

樓主同爸爸一定感情好好
有但時間沖淡一切

我爸爸今年4月都癌症過身
先50幾歲
頭一個月既日子係難捱d
慢慢就意識到生老病死乃自然定律
珍惜眼前人啦

巴打加油撐住！總有人會支持你💪🏼

加油💪🏻💪🏻

咁突然真係好難接受
巴打加油！你媽媽仲靠你撐住架

自從大學讀醫護之後就意識到生命真係好脆弱
所以都好努力比時間屋企人
到離開個日 咩都假 同家人朋友既關係最重要

咁似啲小學生開live 話老豆死咗好慘啊，跟住呃like 嘅

巴打加油 我同你都係一樣 照顧我大既婆婆半個月前走咗 到依家只要得閒就會諗起相處既時光

加油巴打

巴打保重
此乃是人生必經階段

RIP
巴打節哀順變

企撚開啦垃圾
你老母個臭閪狗都唔撚屌呀
賤種老母生埋D垃圾賤種仔

F5 老豆腦中風 幾個月走左
過左成年先沖淡
不過慣左之後好快又重新出發
初頭係難捱d 其實最好繼續番工
放假沒野做 會亂諗得仲多
過一排帶娘親去社區中心識下新朋友

多謝咁多位巴絲打留言
抱歉無逐一回覆
唔洗擔心我
我會撐住
我都唔想爸爸走得唔安樂

加油
珍惜屋企人

成日睇到d on9話咩突然過左身
都有5日時間啦
咩叫突然呀?
洗唔洗出定信通知你仲有幾多日剩?

噢...無口德...要收負評

我同你好似，當年中四阿爸就走左，成家人嘅依靠突然冇左，屋企情況180度大轉變，嗰種衝擊真係好大。我當時考緊試，隔日去探佢，見佢情況一路變好，覺得一定會冇事，點知就係隔左嗰一日冇見佢，連最後一次同佢傾計嘅機會都錯過左，嗰種遺憾同自責，真係到宜家都仲係到
樓主加油，如果你都撐唔住，你媽都會撐唔落去

我真係好佩服做深切治療部嘅醫護人員
每日都見住生離死別，自問真係唔得
我都好多謝果幾日佢地好盡心盡力照顧爸爸
真係無野比屋企人重要

加油樓主 你爸爸會係天堂過得好好的

撐住巴打，呢個時間睇住阿媽最緊要！

工同老細講下可唔可放無薪假之類！

真係好似
前一日都仲同佢講緊野
但估唔到就係最後一次
我明白果種後悔同自責
巴打你都要堅強

RIP
我老豆都係乜都冇講 返緊工暈低就走埋 成件事好突然 我個時仲要去緊旅行覺得自己好失敗 睇唔到老豆最後一面 加油 一切都會過去

樓主加油呀😢😢😢😢

加油呀巴打
我老豆早幾年都走左 突然心臟病發 果陣先得45歲
佢走得好突然 朝頭早先同佢食完早餐 下晝醫院打黎話佢返返下工暈左 當我地去到醫院已經走左連最後一面都見唔到
人死不能復生 節哀順變啦巴打

努力做好每一日 加油

半年前我爸爸突然過咗身
我唔係同佢一齊住
冇見佢半個月
收到通知電話嘅一刻 佢已經走咗
我到而家都未釋懷到
好痛
一直有抑鬱睇開精神科
爸爸走咗更加差
巴打要留意自己同身邊人情緒
grief有幾個stage
denial, anger, bargaining, depression and acceptance
我個時到爸爸喪禮都仲係介乎於接受咗同接受唔到之間
做完所有後事個人覺得抽空咗 所有嘢都冇晒
到而家都係唔可以返去佢以前住嘅地方
唔可以執佢嘅遺物 因為太崩潰

如果需要可以上網搵多啲資料
點面對 去到咩時候咩情況要求助
有機構有啲group可以互相幫助
會有啲家屬支援
最緊要自己同家人都要有足夠抒發
傳統中國人成日話唔好喊 放低
都唔make sense 鬱住鬱住仲好唔返

每當掛住佢嘅時候就記得
佢喺自己嘅血肉入面 喺心入面 冇走過
記住佢 愛佢 愛自己 愛家人
好好活下去

巴打保重

抵啦

剩番幾多錢比你？

再一次祝願樓主節哀順變
咬實牙關頂住，適當時候舒發情緒可以令自己好過d
如果一個人既感覺好難頂，搵多d朋友陪住會好d
工作方面嘗試同上司老闆溝通下，應該會體諒有解決辦法既。

以下落黎首先同樓主衷心道個歉先
因為我係一位保險從業員
想同入黎呢個post既巴絲分享少少野
樓主呢個情況當然令每一個聽者都感到婉惜
但試問呢種case每日都會上演
剩係睇對上幾頁都有唔少過來人
所以當事情真係發生到既時候
有好多野要處理，重要係一D好現實既問題，無可避免
親人離開除左情感上既問題要處理，首當其衝既就係身後事費用。如果你已有足夠資金去應付呢d突發情況，咁係不幸中之大幸，唔需要係精神最徬徨既時候重要去煩惱金錢既問題。
但如果無呢筆錢...咁可以點算？問人借，親戚、朋友、同事、老闆...其實無論問邊個借都係唔好，最好當然靠自己唔需要勞煩人地，點解？第一錢銀個數目一時三刻還唔到俾人，唔知要用幾長時間先還到。第二 錢債易還，人情債難還，有d經歷既人會明我講咩。
我都同我身邊親朋戚友分享過哂，有能力既為自己為屋企人買個保障，至少係唔知幾時發生事情既時候，解決到金錢呢個最無情既問題，唔需要擔心咁多先。
所以我從來都認為保險並唔係一單「買賣」，而係一種「選擇」，自己有能力既時候會否選擇去買個保障安心，可以自己斟酌下。

順便分享多個小故事俾大家知。
當你而家住緊既大廈業主立案法團開會
動議下個月起每戶管理費減少2000，代價係後樓梯封左佢以後唔用，因為平時都無人用。
即刻就有位C9衝出黎話反對唔得啦，萬一發生火警意外果陣點算呀？
故事就去到呢度喇，其實大家都明，果條平時好少用唔顯眼無為意既後樓梯就等同保險，份保單平時你唔會拎出黎周圍擺，只會擺係櫃桶入面安放妥當，當touchwood有咩事先會拎出黎，咁後樓梯同保險就充當你既保命符，必要時救你一命。

希望我呢番說話除左俾你地屌”保險狗係度sell野拉客”之外，都俾到d反思位你地，因為真係好多人都無諗過要買保險。

睇到眼濕濕，多D倍下媽咪啦
諗起國內有首歌叫父親，唉

後事方面都係盡快安排喪禮火化搵灰位
睇下佢有冇life insurace
要搵下爸爸有冇遺囑 有嘅去做遺囑認證probate
冇嘅要拎齊文件去申請遺產管理書letters of administration
冇呢份grant嘅話 要停銀行戶口又好
好多嘢都做唔到 煩到痴線
唔係想講分身家 唔係講錢 但後事好多實務要做
盡可能都幫輕媽咪手 呢啲實務後生幫手做
俾佢安心

咁都要負評樓主，連登仔癲夠未
講左突發感染都唔夠咩？

陪左媽咪先

我uncle前年咁上下時間
本身仲返緊工，4點幾仲講笑話請大家食下午茶
6點幾暈低送到醫院救唔返...
我到依家諗起都會喊
佢差幾個月就60，人真係好化學

我爸爸喺兩個月前過咗身
比你更突然嘅係佢係喺睡夢中走咗
完全一啲預兆都冇 前一晚都仲同我哋閒話家常
所以我好明白你感受⋯
其實到而家我都仲係覺得好難過 好難接受
短時間內係好難如常咁去生活
會成日諗起同佢相處嘅片段、後悔當初冇好好珍惜
但無論點都好 佢哋都唔想見到我哋因為佢哋離世而唔開心
時間會沖淡悲傷㗎

上面d低能仔講埋d on9野引人注意都算
R生意出去啦
唔撚洗你入嚟講經呀
你又知我無買保險？
就算無買
身後事要幾多錢呀？

真心膠

#2 #3啲負評
睇得出有幾撚多人係無品無腦

因咩事

明既，但如果離開果位係家庭經濟重心咁點？
離開前如果需要住院醫病都係有可能
只可以講 若果你有買保險 你有足夠資金 係好事
唔係個個都同你一樣
無意冒犯 多多包涵

God bless you dude
Take care

加油巴打之前呀婆走都好突然 明明岩岩食完中秋飯 都未見到最後一面 人真係好化學 好好珍惜呀媽同身邊人

爸爸健在，但每次睇到呢d , 我都眼濕濕
好驚有日佢走左唔知點好

之前爺爺嫲嫲寵物走我都難以悉懷

岩岩一年前嫲嫲走，個陣播coco .. 同埋又睇左套戲叫 kubo and the two strings,兩套咁岩都講親人離逝，最緊要係你仲記得佢，佢就一直存在
睇套一直係咁樣諗，先撐到過日子

(餐廳打字，而家都一眶眼淚

RIP
爸打你要頂住 除左睇住自己仲要照顧媽媽啊

我好明白你感受 我爸爸走咗一年半 我都依家都仲係日日都好掛住佢 好想見到佢 聽到佢把聲 成日搵返之前佢whatsapp啲錄音聽 呢一年幾對我黎講好漫長 佢都係走得好突然 入左院三日就走咗 所有嘢都發生得好突然 我覺得你應該要多啲見下朋友 陪多啲媽咪 唔好成日自己一個 如果唔係一定會亂諗嘢 加油！記住everything happens for a reason 你依家未必知係咩 但之後你一定會明

同你情況差唔多，果陣頭一兩個月仲會發夢見到佢會喊醒

要頂住...你要知道仲有好多人要你照顧

十歲我老豆走咗，安慰說話唔多講，兩個字
堅強

巴打撐住阿，忍住d眼淚阿，你喊既妳媽咪就更痛心

我爸爸係我11歲個陣走左，11歲人仔雖然細細，同爸爸無咩大既經歷，影相又唔多，回憶都好似無乜咁，只記得佢係最錫我個個，個陣同媽咪唔係咁熟，同爸爸先最親。因為媽咪揾得多錢d，爸爸就係算半番工番家庭主夫。

但到依加過左成9年，我每隔一排就會諗起佢，依加生活得勁唔開心就更加成日諗起佢，每次只可以偷偷匿埋喺房半夜三更喊又唔可以比媽咪知道

佢死個日係我生日之後既兩日，到依加我都唔知當年佢係咪死撐等我過左生日先走，邊有咁岩得咁橋

係呢d事上面真係無話可以接受現實，你會一直每隔一段時間就諗起佢，生活有咩唔如意又會諗起佢，因為始終係爸爸嘛

我真係好掛好掛好掛住你
你一直最錫個個都係我
點解當年就咁狠心就咁掉低我走左去
一去就係永遠，一合埋眼個下就係永別
有無諗過你走左我會點，明知我最痴個個係你
連最後一面都見唔到
我內疚左好多年，點解當年無去見你最後一面
好想我結婚個陣有你拖住我入場
好想有人恰我個陣有你保護
好想帶男朋友番黎比你見等你呷下醋
好想影一張全家福
有好多野都好想同你去做
但你就無等我自己行先一步

Btw多謝樓主呢個post比我呻下

當年爸爸火化個陣要撳一個掣，我擺隻手落去遲遲無撳，因為真係太唔捨得，然後個個幫我地整爸爸身後事個個人，好似叫禮儀師個d就撳我隻手落去撳個掣。

樓主時間會沖淡一切，捱過左呢幾個月之後會好d

我爸爸都係上個月走左
不過係cancer走 我都好明白個種入到醫院無耐就惡化左再望住佢走既感覺
個段時間真係唔敢再諗返起
要做既係俾啲時間自己整頓好心情
最緊要睇住你媽咪 留多啲時間陪屋企人
當然自己唔開心都唔好屈住 要搵下朋友傾下計出黎食個飯都好
路仍然要行落去 要知道佢人雖然已經不在 但其實你會感受到佢一直都係你身邊守護住你

祝你 "他朝君體也相同"

R.I.P

要堅強呀巴打

身在異地 睇到呢個post都眼濕濕... 樓主做啲爸爸生前想自己做嘅野啦 我相信佢喺某個地方mon實你！

師兄俾首阿Lam 你

聽完歌，放下情緒，慢慢地，好好走出傷痛。

遇最突然係心臟病發
送院後過身

半日都無
果時熄左電話(一年除左傳銷都無電話打入果隻)
最後一面都見唔到

樓上有位巴打講得好啱，對故者釋懷係最大既祝福，同時要好好珍惜健在既身邊人，樓主同媽咪去散下心，爭取多啲時間陪伴佢。

給你一個深深擁抱

同路人，加油，時間真的會沖淡一切。

識得你
唔識點去安慰你，希望你好好保重

有咩就whatsapp我啦

唔好覺得自己無用 你想散下心就散下心啦
人生無幾多個老豆老母

爸打節哀順變，堅強啲，仲要照顧好呀媽

Nice

你唔返工，2個一齊屈埋屈埋重死得快，搵個錢去HEA下啦，唔好跟團啦，趕頭趕命

報應黎 前世得衰野多 今世要還

rip
巴打加油 同媽媽好好生活落去

你仆街到咁小心今世現眼報

邊條仆街逐個負皮呀 屌你老母
未經歷個種痛 同你講辛苦過失戀幾百倍呀
我屌你老母呀 負評狗

希望巴打早日釋懷
做個你爸爸都感到驕傲既孝順仔
仲有d咩回憶都好好珍藏好
記住佢最好既每一面

樓主加油
睇呢個post睇到喊

你第一個要即死添

爸爸係今年一月交通意外過左身
平時行得走得 一晚內由七點到十一點正式宣告死亡

前一晚仲問我個part time degree幾時讀完。。
我知佢好想睇到我畢業。。。

果陣仲要我老婆有左七個月。。佢見唔到佢個孫出世。。。

到而家我都未放開到 唔提起好地地 提起會喊到爆。。

樓主加油。依個時候你一定要睇住媽媽。同埋唔好輕易辭工。 依個時候好多支出的。

珍惜你仲擁有既
媽媽、兄弟姊妹、親戚同朋友
將同爸爸做唔到既野，同你擁有既人瘋狂地做

唔番工你老母食kai呀?

屌你, 懶都要擺死鬼老豆上枱

你有冇經歷過
冇就收皮啦
唔講出來個人真係會比件事壓到企唔返起身
你當圍威喂又好 我祝你早日經歷兩次

最近都有屋企人突然意外離世, 雖然大家關係麻麻地, 不過見到其他人難過個樣自己都會唔開心

加油!!

負評狗 咁膽就覆我
縮頭烏龜 祝你死老母

感同身受 樓主加油

巴打。頂住

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

整理下心情，你係男人，頭家要靠你撐住架，加油

你係人，唔係垃圾，唔需要同啲垃圾有對話

btw RIP，好好照顧媽媽，照顧自己

加油呀樓主

加油，睇住阿媽

唔知應該講啲咩說話去安慰你好
但我認我明白你果種感受
我爸今個月21號出葬

願死者安息，生者堅強1

我都差唔多情況 不過我爸爸唔係因病而走
唔會叫你頂住個啲，因為你會因為咁樣而強壓自己既情緒，然而過一排你會就會突然情緒爆煲
搵個時間比自己睇下爸爸既相，比自己好好喊一場

Ps.我爸爸都係60都未有就走左

我都經歷過，不過由知道咩事到最後一日中間相隔左2年
其實到依家都6年前 依家未完全放低到
樓主加油 好好照顧同珍惜家人

無睇晒所有留言,只可以講句: 陪多D媽咪
能力所及就陪佢去多D唔同地方

唔知你睇唔睇到啦

傷心難過總有既
我當年仲要係公開試前發生
成個人渾渾噩噩咁仲要重考過
今日岩岩畢左業啦

我相信只要你活得好 uncle係天上面會睇到既
多d陪下你媽咪啦 你媽咪承受既傷痛唔會少得過你
讓時間治癒一切

你爸爸會永遠活在你記憶裡面👍🏻

我爸爸果時上就入院 傍晚就去咗
本身醫生同我地傾仲話可能要住一排醫院
最後連醫院都唔駛住
我好明白你感受
我果時啱啱好係學生又放假 所以可以陪住媽咪
件事到而加都過咗好幾年但媽咪仲係行唔出嚟..
不過起碼有時都會好少少
所以樓主你都要撐住 照顧好伯母
有咩咪上嚟講下 我相信大家都會肯聽你傾訴
加油！ 節哀順變

其實身後事真係要好多錢...
樓主話爸爸係火化，其實啲儀式加埋個位都最少15萬...

加油AR

我經歷過，我都冇通街唱

樓主，你講多心聲，我地一齊支持着你

我想老豆快d死，條撚樣唔死都冇用

同路人+99999999999999999999999999
大家一齊努力 振作

每個留言我都有睇 多謝巴絲
不過無逐個回費事比人以為我搏同情推post

我知道爸爸永遠都會喺我心裡面
用另一個方式陪住我

唔怕同你講
呢d說話我都講過
我爸爸曾經都係一個好差嘅爸爸
但佢肯為左屋企改過
我已經原諒左佢，無再記起佢唔好嘅野
只可惜呢段快樂時光真係太短

我老豆依家入左醫院
每日都好驚收到電話
時時刻刻都提心吊膽
一搭車聽歌就會不停喊
每次探完佢都只係希望佢比前一日好

做咩野都冇心機
呢個時候佢應該享緊福而唔係受呢啲折磨
一諗起我連同佢最後相處既快樂時光都冇就爆喊

突然過世都好過長期病折磨幾年好返又覆發最後嚐盡肉身心露痛苦咁死

RIP
巴打都要撐住
好好照顧屋企人

以前見到其他人講屋企人離世都覺得難過
原來發生喺自己身上真係好痛
唔可以用筆墨去形容

浪子回頭點同，我屋企個件極品差你九條街，已到衰到我日日見到都想佢快d死，死左都想打鳩佢個種，我老母原諒左佢n咁多次，話極佢都係唔聽仲當正佢仔咁湊，然後日日鳩日係我面前吐苦水，當撚正我係出氣筒咁

我懷疑我爸爸同你爸爸個case一樣
我爸爸都係錯完又錯，錯完再錯
我都數唔到原諒左佢幾多次
但佢最後一次我知道佢真係有改
希望你爸爸都浪子回頭
人大左明白有時d野身不由己

完全明白
係出面等叫名嘅時間好難捱

我都有咁諗過
可惜真係太快

我從來都無諗過死亡原來咁接近我地
係我爸過左身之後
我再望下屋企人
原來真係老左好多
我姑姐岩岩先心臟有事通波仔
呀叔又照到個肝有陰影
反而係我呀嫲92歲
除左高血壓同隻腳無乜力之外，都好健康

珍惜身邊既一切
唔好等到失去先後悔
其實每一日，都應該值得記念

老老實實，比著係我，幾日都太長，越短越好，最緊要離開前見到最愛既家人

我下個月就會同一個人去旅行
我一定要影多啲家庭合照

一家人

在心中得啦，不必影相

冇啦，佢都就80歲廢老，仲點改，而家只有變本加利，條友仔一世人無優無慮，對外對內都人地幫佢搞掂，分分鐘我死左佢都仲彈彈下

憂

同路人
佢走左兩年
佢份人好好 點解個天要咁對好人

我明你感受
果幾日我都好怕收到電話
起身果陣個心又勁驚
可惜每一次嘅報告都每況愈下
果陣都有心理準備

希望你爸爸大步欖過
一定會無事

巴打頂住呀, 小弟我爸都係我中三個年就走咗, 都已經四年啦

一開始一定係會好灰嫁啦, 不過 過一排就會慢慢接受咗件事, 唔好諗傻事呀

同埋向好個方面諗啦, 起碼你爸爸都陪咗你生活好多年啦, 記得珍惜屋企人, 特別係媽媽呀!

r.i.p

巴打add oil💪💪
連登有愛🙏

送首歌比你

唯有諗每個人都有佢地嘅路，要上嘅課
佢地今世要上嘅課已經上完
要準備去第二度學習唔同嘅課題
唉我都唔識安慰人
共勉之

rip

呀爸家呀媽呀？

我都試過...
第二日仲要返新工...
個人好虛咁...個心好後悔咁嘅感覺...

真係要堅持到底 我都明白突然失去親人個種無力感

Take care樓主

頂住呀，你重有媽媽好需要你㗎

家人係最重要 陪多啲你媽媽 巴打加油

樓主我同你同年
加油 有咩唔開心唔好講出黎 唔好屈住屈住

撐住
向前看，好好把握同媽媽既相處既時間
唔好比自己後悔多一次。

去完旅行返黎就無左個爸爸，到依加都仲逼自己記住出門前個日我同佢講既說話，因為個刻已經係我見佢既最後一面，經過呢件事先明白咩野叫做失去左就失去左，做咩都於事無補

加油
有時候唔洗睇住親人半死不活咁吊命都未嘗唔係好事
陪媽媽行開下
時間會治療傷口 最緊要有你陪伴佢

生老病死 你爸爸都唔會想你為左佢食唔安訓唔落 節哀順變

樓主，你不是孤單

如果想紓解下
可以search吓 找吓 關於 哀傷輔導 嘅嘢睇下
我覺得理解到自己係喺邊個階段/點解有某啲行為，
係有少少令我明多咗自己 有啲釋懷

同埋嘗試好好對待自己 體諒自己
都好重要

我媽媽都2個月前走咗 係要d時間接受 但我零願返工唔想係屋企亂諗

咪撚咁仆街啦

含撚啦

唔算突然啦5日
我爸爸都係幾年前突然過身
明明前一日仲好好精神 到第二日就突然去咗
真係完全冇諗過 仲要唔係咩意外 而係突然心有事

我都明白屋企人離開真係好難過，巴打要加油。

我老豆都係年幾前入院入咗2星期就走咗。本身留院留咗個幾星期，個醫生話可以出院，但失去咗自顧能力，需要人照顧。原本同啊媽傾咗，佢辭職全力睇住佢，我返工搵錢。但傾完第2日個醫生突然話老豆情況變差，2日後仲走埋。 個陣真係崩潰咗，因為個反差太大，原本由出院變到走咗。原本好多嘢諗住做，都未做得切。

我諗因為呢件事對啊媽沖擊好大，令到情緒有d唔好，返唔到工。然後搞葬禮又要洗一筆（本身屋企都冇乜錢，主要都係靠我份糧先夠洗）
我自己又唔開心，冇心機返工。加上搵得少又半工讀緊degree，個妹又讀緊書，屋企經濟負擔好高，於是我呃我老母讀唔掂然後quit 咗讀書。一黎唔洗交學費少咗負擔，二黎自從老豆走咗之後，覺得生命好無常，變咗會想多d 時間陪屋企人。 之前返工成日ot, 又要返學，放假又同fd 出街，一星期未必同屋企人食到1,2餐飯，依家忙極都會抽時間陪老母。

希望巴打早日脫離傷痛。

我都好掛住我媽咪
已經十幾年
仲好掛住好掛住

一路以來身邊都好多人幫我
一直都覺得係媽咪係天上面叫天父爸爸派人黎守護我
哈哈我係咪好傻

媽咪放心我而家識得自己照顧自己
我會努力做個好人架喇

其實你d咁既仆街 驚唔驚比天收？

你有個好爸爸

我都想有個爸爸

抵死

我上年都好似樓主您咁
呢件事可以話改變咗我嘅一生
其實我到宜家都仲係好唔捨得，都仲係好掛住佢。
不過我唔會喺屋企人面前表現出嚟。
其實我都忍得好辛苦。

加油 BRO

加油巴打 我都係呢4個月從分手到屋企人過咗身都一樣感受到個種悲痛.希望你都重新振作.

節哀...

撐住

節哀順變
另一方面想，比起其他病症受苦嘅時間雙對較短。
好好照顧媽媽！

字裡行間完全明樓主嗰種傷心
係好無奈 但樓主你要加油振作
珍惜眼前人 唔好令呢種遺憾再發生

i know that feel bro, 加油 重有好長既路等緊你

RIP & 加油

好撚型

節哀，希望樓主同樓主其他屋企人一切安好

我28嗰陣，阿媽走左，佢走嗰時先50, cancer復發，中間相差十幾年都會復發，復發到走大約半年

半年黎真係有諗住佢做完手術會好番，不過後尾都知冇乜可能，淨低3,4個月嗰陣根本出唔到院，冇乜反應嗰隻，d探病時間又唔夾番工，至弊嗰排仲讀緊part time master, 星期六都番埋學，想探都冇乜時間

本身佢係管教得我好嚴嗰隻，細個唔識諗，例牌頂咀，而家先知用心良苦

係喎，原來我地合照唔算多

我老豆幾年前都係入院5日就過咗身，當時佢係有咗好多唔同既病，每一種都可以醫，但夾埋一齊就醫唔到...我都完全冇諗過佢會走，更冇諗過走得咁快，最後一句遺言都聽唔到，因為佢入院開始之後可能畀醫生嚇親定點，突然開始已經講唔到野，最後好快走埋

樓主路重要行，希望處理好世伯身後事之後唔好成日掛念，身邊在生既人先係最重要

我成日影個女，己經幾千張相，但係都好少合照，因為我9成9係揸機o個個

撐住 呀 樓主

我個時段係10年前，未興fb ig, 電話像素低，好少亂咁影，阿媽成日話著靚d執靚d先影相，講下講下就冇乜生活照，係得d大時大節嘅相

所以而家正，我成日影相拍片，返工唔開心就開黎睇。

唔知樓主會唔會睇到我留言 上年我同你經歷一樣既野 要堅強 你爸爸最想見到就係你堅強做人 一定會不停諗起 會頹 頹夠就要重新出發 加油
記住即使佢人唔係到 但佢都會一直守護住你

有睇，我每一個留言都有睇
多謝你地
今日都都喊少左
我頹完一排就會重新出發
順便呢段時間都諗下自己條路想點行
我知道爸爸一定會睇住我

睇到都眼濕濕
仲記得以前我屋企人同我講過
即使佢地以後唔係身邊
都會用另一種方式守護住我地

接受係需要小小時間架啦 巴打唔需要太勉強 慢慢黎啦

要保重啊 陪媽媽之餘自己記得要好好照顧自己
唔好太鬱住自己

Rip
有咁上下年紀真係要年年驗身

我都係近排過左身 前幾日先搞完喪禮 有時諗番起啲回憶 都好似第時仲係會見到佢咁 我一諗到自己冇乜點攬過爸爸 但宜家事實就係永遠都冇得再攬 再點後悔都冇用 只有好好地活著 讀大學結婚生仔 呢啲過程我相信爸爸係天上都會睇到 佢地都會係我地心入面
希望樓主可以堅強捱過 唔好令爸爸太擔心你 佢擔心你就走唔到 會唔捨得 記住要堅強啊

撐住！
想搵人傾計可以

加油啊巴打，為左媽媽要頂住

我今年21 呀爸又係岩岩過身 屋企得返我係男人 咩都唔識就要搞佢既身後事... 巴打加油💪🏻

仆街

如果屋企有兄弟姊妹 就輪住請假起屋企睇實媽媽啦
如果冇而屋企財務又ok 就請大假/resign 照顧佢
時間沖淡一切 加油呀樓主

有條傻閪係咪都俾負皮
btw rip

能夠去得快都係一種福份
最慘就係無左半條命 但又走唔到
真係折磨自己折磨人地

加油 巴打
而家盡情發洩唔開心既情緒就好了
收洩完就收拾心情 陪多d身邊重要既人

巴打加油
講唔到咩好有幫助既說話
希望你爸爸在天之靈好好保佑你地
要活得更好

樓主加油，人總會死，你同我都一樣，將來都要面對，盡快重新振作，努力頂住。

振作
爸爸都想睇到你開心
傷心完就重新出發
活得更好去報答爸爸 同埋好好照顧媽媽
加油

我都經歷過
但係時間會沖淡
你爸爸永遠活係你心入面

加油啦 有唔開心就發洩下 最緊要係阿媽面前唔好崩潰
同時都要引導下阿媽有唔開心要舒發出黎

加油呀
pray for your family

除左媽媽既感受要照顧
樓主都唔好忽略自己既感受啊
適當咁舒發出黎就比較好啦

我都有咁既經歷
果陣我考緊試，一考完試出黎收到個電話
就係老豆去左
當下我呆左係試場出面
明明前一晚都仲係醫院見到佢

加油 堅持落去

R.i.p.
真係要珍惜仲可以同父母相處嘅時間。

我爸爸都係
明明晚上健健康康咁食完聖誕大餐
第二日就訓住走左

好多野控制唔到估唔到
上一秒擁有既野 下一秒就可以突然消失左
突然到甚至連感覺都黎唔切反應
明明個一刻係好應該大喊一場都會喊唔出
連情緒都可以困住發唔到出黎

想喊記得要喊，唔開心記得要搵人呻
呻夠喊夠就繼續好好生活

I am sorry for your loss

2014年我都係咁...完全接受唔到
入咗院24小時就走咗
明明之前探佢仲好健康
同路人你要加油
知道嚟緊嘅日子會好辛苦好難受
有時未接受佢已經走咗， 霎時之間以為佢仲喺度
但當冷靜落嚟先發現佢已經離開咗
要喊嘅盡情去喊 可以同信得過嘅人傾訴
共勉之。

Fatfat了

下個到你阿媽 等你冇親人陪

屌你老母連登真係多戇鳩仔 人哋屋企人過身係度講風涼話

加油！！

釋懷嘅方法就係完成你爸爸最想見到你做嘅嘢

加油 爸打 路點都要走落去

加油
爸爸也唔想
寄望會報夢比你

樓主加油!
發生得咁突然，一定要啲時間適應
唔洗迫自己堅強，想喊就喊，唔洗收埋收埋
喊完接受到之後就帶住爸爸嘅祝福繼續好好生活
佢係天堂都會想見到你笑架

同埋好好陪吓媽咪啦
加油!

樹欲靜而風不息
子欲養而親不在

世事無常，節哀

頂住呀爸打

加油啊！有好多人支持你，包括你Daddy 所以唔好收埋自己

節哀順變
我老豆三個月前走左，都係急病入院一日就離開了。
有時發夢夢到佢仲一齊生活緊，無奈醒返就要返黎殘酷的現實。
傷心係必然嘅，但我地要做嘅就係慢慢係傷痛之中走返出黎，唔可以繼續沉淪落去。

果排咁岩呢首歌派台，令我可以釋懷一下。
巴打加油，好好照顧媽咪

加油
要努力生活比爸爸睇
我都好難想像一日阿爸過身
佢係我事業上既偶像

加油樓主 我明白個種明明走左 但都唔相信件事係真既感覺 火化當日記住大聲嗌老豆 嗌埋最後一次

過來人
學懂珍惜好多野，包括你媽媽及其他身體既人
好好關懷佢，佢好需要人支持

Bless you and your family!

頂住

睇到眼濕濕
樓主加油呀，要撐住

過一排冷靜返啲
可以睇一本書叫tuesdays with morrie
之前身邊有白事 我都喺書入面悟出好多野
加油呀

雖然唔知可以點安慰你
不過加油啊樓主
佢會一直係天上面守護你㗎
不論係再黑嘅路定再大嘅困難
佢都會一直係心入面陪伴你㗎

加油！唔好唔開心！你爸爸會係另一個世界，守護住你同媽咪！放個假，陪媽咪去散心

睇到喊
希望你哋個心平平安安

唔比呀！根本香港就係奴性社會，人地刷首抽係福氣，可以quit game係最正確的做法，下世做左米國白人笑柒你地班毒撚連登仔

我都4年
都未走出哂陰影

你既心情我好明白
慢慢振作啦 巴打
唔好迫自己
想喊就喊啦